<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<subpage id="agb" title="AGB">
    <textblock type="title">AGB Webdesign</textblock>
    <textblock type="subtitle">Auftragsvorbereitung und Planung</textblock>
    <ul>
        <li>
            Formulierung von Bedarf und Konzeptvorstellungen seitens des Kunden
        </li>
        <li>
            Besprechung von Zusammenarbeitsformen
        </li>
        <li>
            Evaluation von notwendigen Massnahmen
        </li>
        <li>
            Ermittlung von Zeit- und Kostenaufwand
        </li>
        <li>
            Festlegung des Arbeitsablaufes
        </li>
    </ul>
    <textblock type="subtitle">Konzeption und Entwurf</textblock>
    <ul>
        <li>
            Entwicklung und Ausarbeitung von Skizzenentwürfen
        </li>
        <li>
            Herstellung von Reinentwürfen
        </li>
        <li>
            Konsultation von Netzwerkpartnern
        </li>
        <li>
            Teilnahme an Zwischengesprächen
        </li>
        <li>
            Vorbereitung und Durchführung von Präsentationen
        </li>
    </ul>
    <textblock type="subtitle">Detailgestaltung und Ausführung</textblock>
    <ul>
        <li>
            Überarbeitung der Entwürfe
        </li>
        <li>
            Planung von externen Leistungen
        </li>
        <li>
            Herstellung und Beschaffung von Bildmaterial u. a. Unterlagen
        </li>
        <li>
            Vorbereitung und Durchführung von Präsentationen
        </li>
    </ul>
    <textblock type="subtitle">Realisation und Produktüberwachung</textblock>
    <ul>
        <li>
            Qualitätssicherung von internen und externen Leistungen
        </li>
        <li>
            Übergabe des Produktes Übergabe des Produktes
        </li>
    </ul>
    <textblock type="subtitle">Sorgfaltspflicht</textblock>
    <ul>
        <li>
            Die sidefyn GmbH berät den Kunden nach bestem Wissen und Können, führt die ihr übertragenen Aufgaben
            sorgfältig aus und wahrt in jedem Fall die Interessen der Kunden.
        </li>
    </ul>
    <textblock type="subtitle">Vertraulichkeit</textblock>
    <ul>
        <li>
            Die sidefyn GmbH wird alle zu ihrer Kenntnis gelangenden Geschäftsvorgänge sowie Internes streng vertraulich
            behandeln; dies betrifft auch die Zeit nach Projektabschluss.
        </li>
    </ul>
    <textblock type="subtitle">Zusatzaufwand</textblock>

    <ul>
        <li>
            Fallen Zusatzarbeiten an, welche nicht im Beschrieb erhalten sind, machen wir Sie frühzeitig darauf
            aufmerksam und erstellen eine Zusatzofferte.
        </li>
    </ul>
    <textblock type="subtitle">Mehrwertsteuer</textblock>
    <ul>
        <li>
            Die sidefyn GmbH ist nicht mehrwertsteuerpflichtig.</li>
    </ul>
    <textblock type="subtitle">Mitwirkungspflichten des Auftraggebers</textblock>
    <ul>
        <li>
            Der Auftraggeber verpflichtet sich, sidefyn alle Unterlagen, die für die Erstellung der auszuführenden
            Arbeit gemäss der Konzeption nötig sind, rechtzeitig zur Verfügung zu stellen. 
        </li>
        <li>
            Der Auftraggeber versichert, zur Verwendung aller Unterlagen, die er sidefyn zur Verfügung stellt,
            berechtigt zu sein. Er ist allein verantwortlich für die Richtigkeit und Vollständigkeit der Inhalte. In
            keinem Fall haftet sidefyn GmbH für die rechtliche, insbesondere wettbewerbs- und markenrechtliche
            Zulässigkeit der vorgesehenen Nutzung.
        </li>
    </ul>
    <textblock type="subtitle">Nutzungsrechte</textblock>
    <ul>
        <li>
            sidefyn GmbH räumt dem Auftraggeber das räumlich und zeitlich unbeschränkte Recht der öffentlichen
            Zugänglichmachung ein.   
        </li>
        <li>
            sidefyn GmbH überträgt dem Auftraggeber die für den jeweiligen Verwendungszweck erforderlichen
            Nutzungsrechte. Soweit nichts anderes vereinbart ist, wird nur das einfache Nutzungsrecht übertragen. Eine
            Weitergabe der Nutzungsrechte an Dritte bedarf der schriftlichen Vereinbarung zwischen sidefyn und
            Auftraggeber. Die Nutzungsrechte gehen auf den Auftraggeber erst nach vollständiger Bezahlung der Vergütung
            über.
        </li>
    </ul>

    <textblock type="title">AGB Foto/Video</textblock>
    <textblock type="subtitle">Geltungsbereich</textblock>
    <ul>
        <li>
            Diese Allgemeinen Geschäftsbedingungen (AGB) gelten für alle vom Fotografen bzw. seinem Agenten
            durchgeführten Aufträge, Angebote, Lieferungen und Leistungen. Sie gelten für jede Schaffensphase und
            insbesondere auch für digital generierte Bilder.   
        </li>
        <li>
            Sie gelten als vereinbart mit Entgegennahme der Offerte des Fotografen durch den Kunden bzw. mit der
            Entgegennahme der Lieferung oder der Leistung des Fotografen durch den Kunden.
        </li>
        <li>
            Im Rahmen einer laufenden Geschäftsbeziehung gelten die AGB auch ohne ausdrückliche Genehmigung für alle
            zukünftigen Aufträge, Angebote, Lieferungen oder Leistungen des Fotografen.
        </li>
    </ul>
    <textblock type="subtitle">Leistungen des Fotografen, Rechte und Pflichten des Kunden</textblock>
    <ul>
        <li>
            Ohne anderweitige Vereinbarung zwischen den Parteien liegt die Gestaltung der fotografischen Arbeit im
            Ermessen des Fotografen.
        </li>
        <li>
            Der Fotograf ist für die Beschaffung der Fotoapparate und sonstiger Geräte, die zur Durchführung des
            Auftrags erforderlich sind, zuständig.
        </li>
        <li>
            Bei der Ausführung der fotografischen Arbeiten kann der Fotograf bzw. sein Agent Hilfspersonen seiner Wahl
            einsetzen (Assistenten, Visagistinnen, Stylistinnen, etc.).
        </li>
        <li>
            Der Kunde erkennt an, dass es sich beim vom Fotografen gelieferten Bildmaterial um urheberrechtlich
            geschützte Werke im Sinne des URG (Bundesgesetz über das Urheberrecht vom 9. Oktober 1992) handelt. 
        </li>
        <li>
            Gestaltungsvorschläge oder Konzeptionen, die vom Kunden in Auftrag gegeben werden, sind eigenständige und zu
            vergütende Leistungen.
        </li>
        <li>
            Analog und digital hergestellte Bilder, insbesondere RAW-Dateien, bleiben im Eigentum des Fotografen. Der
            Kunde hat kein Retentionsrecht an überlassenem Bildmaterial.
        </li>
        <li>
            Der Kunde hat ihm zur Verfügung gestelltes Bildmaterial mit aller Sorgfalt zu behandeln.
        </li>
        <li>
            Reklamationen, die Inhalt, Qualität oder Zustand des Bildmaterials betreffen, sind innerhalb von 8 Tagen
            nach Empfang mittels Mängelrüge mitzuteilen. Andernfalls gilt das Bildmaterial als genehmigt.
        </li>
        <li>
            Der Kunde ist dafür verantwortlich, dass die zur Durchführung des Auftrags erforderlichen Personen,
            Gegenstände und Orte zur Verfügung stehen bzw. zugänglich sind.
        </li>
        <li>
            Kommt der Kunde der Verpflichtung nicht nach oder verschiebt er eine Aufnahmesitzung weniger als zwei
            Arbeitstage vor dem Termin, haftet er auf Ersatz der bereits angefallenen Kosten und Drittkosten. Zudem hat
            der Fotograf Anspruch auf eine Entschädigung in der Höhe von 50% des vereinbarten Honorars für die
            Aufnahmesitzung.
        </li>
        <li>
            Es obliegt nicht dem Fotografen, die Zustimmung (Model Release) der zu fotografierenden Personen oder der am
            Ort berechtigten Personen (Location Release) zur geplanten Verwendung des Bildmaterials einzuholen, wenn der
            Kunde die Personen oder Orte bezeichnet hat, die zu fotografieren sind.   
        </li>
        <li>
            Der Fotograf darf den Kunden als Referenz angeben, namentlich in schriftlicher oder elektronischer
            (Internet) Form.
        </li>
    </ul>
    <textblock type="subtitle">Nutzungsrechte</textblock>
    <ul>
        <li>
            Der Kunde erwirbt mit der Lieferung und Bezahlung des Werks eine Lizenz zur Nutzung der fotografischen
            Arbeit im vereinbarten Rahmen. Darin nicht enthalten ist eine Weiterlizenzierung durch den Kunden an
            Dritte.   
        </li>
        <li>
            Bei vereinbarungswidriger Nutzung ist der Kunde verpflichtet, dem Fotografen eine Nutzungslizenz in der Höhe
            von 150% des Aufnahmehonorars, mindestens aber von 150% des entsprechenden Tarifs der SAB (Schweizerische
            Arbeitsgemeinschaft der Bildagenturen und -archive) zu bezahlen.
        </li>
        <li>
            Der Fotograf kann das Bildmaterial für Eigenwerbung nutzen und vorbehältlich anderweitiger Abmachung an
            Dritte lizenzieren.
        </li>
        <li>
            Exklusivrechte und Sperrfristen zu Gunsten des Kunden müssen gesondert vereinbart und vergütet werden.
        </li>
        <li>
            Veränderungen des Bildmaterials durch analoges oder digitales Composing bzw. Montage zur Herstellung eines
            neuen urheberrechtlich geschützten Werkes sind nur nach vorheriger schriftlicher Zustimmung des Fotografen
            gestattet. 
        </li>
        <li>
            Das Bildmaterial darf weder abgezeichnet, noch nachgestellt fotografiert oder als Motiv im Bild verwendet
            werden.
        </li>
        <li>
            Bei Verwendung des Werks hat der Kunde, soweit üblich, für eine gebührende Namensnennung zu sorgen.
        </li>
        <li>
            Im Falle der Verwendung des Bildmaterials durch den Fotografen für eigene Zwecke oder bei einer Lizenzierung
            an Dritte, sorgt der Fotograf dafür, dass durch Abbildung von Personen, Sachen oder Orten keine Rechte
            Dritter verletzt werden.
        </li>
    </ul>
    <textblock type="subtitle">Haftung</textblock>
    <ul>
        <li>
            Der Fotograf haftet nur für vorsätzliches und grobfahrlässiges Verhalten. Dies gilt auch für die
            Mängelhaftung.
        </li>
        <li>
            Die Haftungsbeschränkung gilt auch für das Verhalten von Angestellten und Hilfspersonen des Fotografen.
        </li>
        <li>
            Das Bildmaterial darf nicht sinnentstellend verwendet werden. Der Kunde trägt zudem die Verantwortung für
            die korrekte Betextung des Bildmaterials.
        </li>
    </ul>
    <textblock type="subtitle">Honorar</textblock>
    <ul>
        <li>
            Das zwischen den Parteien vereinbarte Honorar ist zahlbar innert 10 Tagen ab Rechnungstellung.
        </li>
        <li>
            Bei umfangreichen Produktionen ab CHF 1‘000.-, insbesondere mit grossen finanziellen Vorleistungen des
            Fotografen, hat der Fotograf Anspruch auf eine Akontozahlung von mindestens einem Drittel der
            Produktionskosten.   
        </li>
        <li>
            Zur Ausführung des Auftrags erforderliche Kosten und Auslagen, wie bspw. Honorare für Hilfspersonen und
            Modelle sowie Ausrüstungsmieten, Kosten für Mietstudio, Aufnahmelocations, Requisiten, Reisekosten, Spesen,
            etc. sind nicht im Honorar enthalten und gehen zu Lasten des Kunden.
        </li>
        <li>
            Bei digitalen Produktionen wird die Bildbearbeitung (RAW-Konversionen, Farb- und Tonwertanpassungen,
            Bildauswahlen treffen, Retuschen, etc.) gesondert in Rechnung gestellt.
        </li>
        <li>
            Bei digitalen Produktionen fällt eine Kamerapauschale an. Diese ist nicht identisch mit den Kosten für
            Bildbearbeitung und berechnet sich nach Grösse und Umfang der eingesetzten Ausrüstung.
        </li>
        <li>
            Das Honorar (gemäss Ziffer 28) ist auch dann in voller Höhe zu zahlen, wenn das in Auftrag gegebene und
            gelieferte Bildmaterial nicht verwendet wird.
        </li>
        <li>
            Bei Lieferung von Bildmaterial aus dem Archiv des Fotografen fällt nebst der Lizenzgebühr auch eine
            Archivnutzungsgebühr an. Diese berechnet sich nach dem Tarif des SAB.
        </li>
    </ul>
    <textblock type="subtitle">Gerichtsstand und anwendbares Recht</textblock>
    <ul>
        <li>
            Ausschliesslicher Gerichtsstand und Erfüllungsort ist der Geschäftssitz des Fotografen, auch bei Lieferungen
            ins Ausland. Auf dieses Vertragsverhältnis ist materielles Schweizer Recht anwendbar. Zwingende
            Gerichtsstände bleiben vorbehalten.
        </li>
    </ul>
</subpage>