<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<subpage id="impressum" title="Impressum">
	<textblock type="title">Impressum</textblock>

	<textblock type="subtitle">Inhaltliche und technische Verantwortung</textblock>
	<textblock type="paragraph">
		sidefyn GmbH · Laubeggstrasse 30 · 3006 Bern · Schweiz
		<br />
		Telefon: +41 79 533 97 99 · E-Mail:
		<a href="mailto:info@sidefyn.ch">info@sidefyn.ch</a>
	</textblock>

	<textblock type="subtitle">Gesetzliche und urheberrechtliche
		Informationen
	</textblock>
	<textblock type="paragraph">
		<b>Urheberrechte</b>
		<br />
		Diese Web-Site beinhaltet möglicherweise Informationen aus fremden
		Quellen und durch Copyright oder Trademarks geschützte Angaben
		Dritter. Der Schutz dieser Rechte darf durch die Benutzer unserer
		Web-Site nicht verletzt werden. Alle Informationen sind soweit
		zulässig ausschliesslich mit Quellenangabe weiter zu verwenden. Dabei
		ist die Autorisierung des Inhabers des jeweiligen Rechtes immer vorher
		einzuholen. Wir übernehmen keine Garantie für die laufende Korrektheit
		der hier wiedergegebenen Produkte- und Dienstleistungsbeschriebe, da
		alle beschriebenen Produkte und Dienstleistungen fortwährenden
		Änderungen unterliegen. Wir behalten uns ebenfalls vor, Produkte und
		Dienstleistungen technisch und preislich jederzeit und ohne
		Vorankündigung zu ändern oder aus dem Angebot zu nehmen.
		<br />
		<br />
		<b>Informationen</b>
		<br />
		Wir möchten über unsere Web-Site keine vertraulichen Informationen
		erhalten und behandeln alle hier eingehenden Informationen als "nicht
		vertraulich" resp. öffentlich zugänglich. Alle uns hier zugehenden
		Informationen, Anregungen, Ideen, Konzepte stehen uns zur freien
		Verfügung. Mit dem Übermitteln solcher Inhalte akzeptieren Sie diese
		Einschränkung.
		<br />
		<br />
		<b>Produkte Dritter</b>
		<br />
		Wir übernehmen keine Verantwortung, Garantie und Gewährleistung für
		Produkte dritter, welche auf unseren Web-Sites vorgestellt werden.
		Ebenso übernehmen wir keine Verantwortung, Garantie und Gewährleistung
		für Inhalte, Produkte und Leistungen in von uns als Link
		eingeblendeten Web-Sites Dritter. Des weiteren schliessen wir
		jeglichen Anspruch auf Ersatz von direkten und indirekten Schäden,
		welche im Zusammenhang mit der Nutzung unserer Web-Sites entstehen
		könnten, aus. Wir machen insbesondere darauf aufmerksam, dass es in
		Ihrer Verantwortung liegt, Vorkehrungen zum Schutz der von Ihnen
		eingesetzten Arbeitsstationen vor Computerviren oder anderen
		elektronischen Einflüssen destruktiver Natur zu treffen.
	</textblock>
</subpage>